在/p 无/v 风雨/n 的/u 日子/n ，/w 街边/n 巷口/s ，/w 会/v 飘/v 来/v 一/m 声/q ‘/w 磨/v 剪子/n 咧/Yg 抢/v 菜刀/n ’/w 的/u 吆喝/vn 或/c 转/v 出/v 一/m 位/q 剃头匠/n 弹/v 着/u ‘/w 唤头/n ’/w 挑/v 着/u 挑子/n 的/u 身影/n 。/w 
两/m 副/q 担子/n 一/m 肩/n 挑/v 
这/r 两/m 副/b 担子/n 怎么/r 挑/v ？/w 
瑞典/ns ，/w 这个/r 肩/n 挑/v 沉重/a 社会/n 福利/n 负担/n 、/w 曾经/d 被/p 认为/v 是/v “/w 老态龙钟/i ”/w 的/u 福利/n 国家/n ，/w 最近/t 有/v 了/u 一个/m 新/a 形象/n ：/w 
她们/r 大多/d 无/v 例外/v 地/u 肩/n 挑/v 事业/n 和/c 家庭/n 双重/b 重担/n ，/w 称职/a 地/u 担当/v 起/v 多元/b 角色/n 。/w 
当时/t 11/m 岁/q 的/u 杨/nr 宝山/nr 和/c 4/m 岁/q 的/u 方/nr 素荣/nr 被/p 家人/n 压/v 在/p 身下/n 侥幸/ad 生还/v ，/w 至今/d 还有/v 日军/n 暴行/n 留下/v 的/u 累累/z 伤痕/n ，/w 两/m 人家/n 里/f 其余/r 10/m 多/m 人/n 全部/m 被/p 日军/n 用/p 机枪/n 射杀/v 或/c 用/p 刺刀/n 挑/v 死/v 。/w 
老瓦/nr 以/p 18∶21/m 丢/v 了/u 第一/m 局/q 后/f ，/w 改变/v 了/u 战术/n ，/w 发/v 旋转/v 各异/z 甚至/c 不/d 转/v 的/u 球/n 给/p 杨/nr 敏/nr 正手位/n ，/w 迫使/vn 对手/n 挑/v 接/v 或/c 提拉/v ，/w 老瓦/nr 随即/d 正手/n 抢/v 冲/v 。/w 
其中/r 最/d 值得一提的是/l ，/w 参赛/vn 年龄/n 最小/a 、/w 段位/n 最低/a 、/w 年/n 仅/d 12/m 岁/q 的/u 景/nr 石/nr 初/f 段/Ng 将/p 我国/r 著名/a 八/m 段/q 棋手/n 华/nr 以刚/nr 挑/v 落/v 马/n 下/f 。/w 