英国/ns 警方/n 发言人/n 说/v ，/w 经/p 机场/n 与/p 劫机者/n 查证/v ，/w 这/r 架/q 飞机/n 上/f 包括/v 乘客/n 、/w 机组/n 人员/n 和/c 劫机者/n 在内/u 共/d 165/m 人/n ，/w 其中/r 有/v 122/m 名/q 男人/n 、/w 20/m 名/q 妇女/n 和/c 23/m 名/q 儿童/n 。/w 
目前/t 机上/s 还有/v 乘客/n 、/w 机组/n 人员/n 和/c 劫机者/n 共/d 157/m 人/n 。/w 
塔利班/nz 政权/n 的/u 外交部长/n 到/v 机场/n 迎接/v 回到/v 阿富汗/ns 的/u 乘客/n 和/c 机组/n 人员/n 。/w 
10/m 名/q 被/p 劫/v 飞机/n 上/f 的/u 机组/n 人员/n 也/d 回到/v 了/u 阿富汗/ns 。/w 
1月/t 14日/t ，/w 连续/ad 安全/ad 运行/v 307/m 个/q 日夜/n 的/u 大亚湾/ns 1/m 号/n 机组/n 按计划/d 停机/v 进行/v 第六/m 次/q 换料/vn 检修/vn ，/w 加之/c 年前/t 已/d 安全/ad 运行/v 318/m 天/q 按计划/d 进行/v 换料/vn 检修/vn 的/u 2/m 号/n 机组/n ，/w 大亚湾/ns 核电站/n 首/m 次/q 实现/v 一个/m 换料/vn 周期/n 内/f 两/m 台/q 机组/n 既/c 不/d 停机/v 也/d 不/d 停堆/v 安全/ad 运行/v ，/w 达到/v 了/u 最佳/z 运行/vn 状态/n 。/w 
大亚湾/ns 核电站/n 的/u 两/m 台/q 百万千/m 瓦/q 级/n 核电/n 机组/n ，/w 仿佛/d 是/v 两/m 台/q 24/m 小时/n 运转/v 的/u “/w 印钞机/n ”/w ，/w 每/r 台/q 机组/n 每天/r 创造/v 产值/n 100/m 多/m 万/m 美元/q 。/w 
大/a 至/v 大宗/m 物资/n 的/u 采购/vn 、/w 核电/n 机组/n 的/u 停机/vn 换料/vn 维修/vn ，/w 小/a 至/v 劳保/n 用品/n 的/u 分发/vn 、/w 向/p 客人/n 赠送/v 一/m 件/q 小/a 礼品/n ，/w 合营/vn 公司/n 均/d 有/v 严格/a 的/u 规章制度/l 和/c 执行/vn 程序/n 。/w 
1999年/t ，/w 大亚湾/ns 两/m 个/q 核反应堆/l 和/c 发电/vn 机组/n 的/u 非/h 计划/n 停机/vn 停堆/vn 次数/n 为/v “/w 0/m ”/w ，/w 主要/b 运行/vn 指标/n 均/d 达到/v 世界/n 先进/a 水平/n 。/w 
从/p 大亚湾/ns 调任/v 岭澳/ns 核电/n 有限公司/na 总经理/n 的/u 樊/nr 鹤鸣/nr 介绍/v 说/v ，/w 从/p 技术/n 指标/n 来看/v ，/w 岭澳/ns 核电站/n 在建/v 的/u 两/m 台/q 百万/m 千瓦/q 压水堆/n 核电/n 机组/n 不/d 是/v 大亚湾/ns 核电站/n 的/u 简单/a “/w 复制/vn ”/w ，/w 而是/c 在/p 大亚湾/ns 核电站/n 已有/vn 技术/n 基础/n 上/f 的/u 改进/vn 。/w 
大亚湾/ns 核电站/n （/w 即/v 一/m 核/n ）/w 运转/v 达到/v 了/u 国际/n 先进/a 水平/n ，/w 1999年/t 上网/vn 电量/n 134．6亿/m 千瓦时/q ，/w 可用率/n 达到/v 86．4％/m ，/w 两/m 台/q 机组/n 没有/d 发生/v 过/u 非/h 计划/n 停/v 堆/Ng 、/w 停机/v ，/w 全年/n 销售/vn 收入/n 66亿/m 元/q ，/w 出口/v 创汇/v 5．6亿/m 美元/q ，/w 利税/n 23亿/m 元/q ，/w 一/m 核/n 投产/v 以来/f 已/d 还本/v 付息/v 35．1亿/m 美元/q ，/w 占/v 还贷/vn 总额/n 的/u 64．8％/m 。/w 
泰安/ns 抽水/v 蓄/v 能/Ng 电站/n 装机/vn 规模/n 为/v 100万/m 千瓦/q ，/w 总/d 投资/v 43亿/m 元/q ，/w 第一/m 台/q 机组/n 将/d 于/p 2005年/t 投产/v 发电/v 。/w 
原煤/n 开采/v 2070万/m 吨／年/q ，/w 大中型/j 发电/vn 机组/n 容量/n 1703万/m 千瓦/q ，/w 11万/m 伏/q 以上/f 变电/vn 设备/n 能力/n （/w 含/v 11万/m 伏/q ）/w 6646万/m 千伏安/q ，/w 其中/r 城乡/n 电网/n 改造/v 3234万/m 千伏安/q ，/w 原油/n 开采/v 1618万/m 吨／年/q ，/w 天然气/n 开采/v 24亿/m 立方米／年/q ，/w 新建/v 铁路/n 主线/n 正线/n 交付/v 运营/vn 里程/n 1040/m 公里/q ，/w 增建/v 铁路/n 复线/n 交付/v 运营/vn 里程/n 1293/m 公里/q ，/w 电气化/vn 铁路/n 607/m 公里/q ，/w 新建/v 高速公路/n 2672/m 公里/q ，/w 新/d （/w 扩/Vg ）/w 建/v 万吨级/b 港口/n 码头/n 年/q 吞吐/vn 能力/n 1869万/m 吨/q ，/w 全国/n 2002/m 个/q 县/n （/w 市/n ）/w 进行/v 了/u 农村/n 电网/n 的/u 改造/vn ，/w 投产/vn 线路/n 35.7万/m 公里/q 。/w 
位于/v 广州市/ns 东北/f 90/m 公里/q 的/u 吕田镇/ns 广州/ns 抽水/vn 蓄/v 能/Ng 电站/na ，/w 是/v 我国/r 建设/v 的/u 第一/m 座/q 高/a 水头/n 、/w 大/a 容量/n 抽水/v 蓄/v 能/Ng 电站/n ，/w 分/v 两/m 期/q 工程/n 建成/v 的/u 8/m 台/q 抽水/v 蓄/v 能/Ng 机组/n ，/w 总装机/n 容量/n 240万/m 千瓦/q ，/w 是/v 当今/t 世界/n 上/f 装机容量/n 最/d 大/a 的/u 抽水/v 蓄/v 能/Ng 电站/n 。/w 
“/w 九五/m ”/w 期间/f ，/w 我国/r 核工业/n 得到/v 很/d 大/a 发展/vn ，/w 已/d 投入/v 商业/n 运行/vn 的/u 秦山/ns 、/w 大亚湾/ns 核电站/n 运行/v 良好/a ，/w 已/d 开工/v 的/u 4/m 座/q 核电站/n 8/m 个/q 机组/n 建设/vn 进展/v 顺利/a 。/w 