爱德/nz 99％/m 的/u 资金/n 来自/v 海外/s ，/w 成立/v 之/u 初/f 年/q 资金/n 总额/n 只/d 有/v 52．5万/m 元/q ，/w 而/c 到/p 1998年/t ，/w 年/q 资金/n 总额/n 已/d 达/v 4300．6万/m 元/q 。/w 
12月/t 14日/t ，/w 中国/ns 网络/n 通信/vn 有限公司/na 在/p 北京/ns 举行/v 了/u 新闻/n 发布会/n ，/w 宣布/v 推出/v 其/r 成立/v 以来/f 的/u 第一/m 个/q 通信/vn 服务/vn DDD/w 
他/r 说/v ，/w 20/m 天/q 前/f ，/w 我国/r 政府/n 如期/d 对/p 澳门/ns 恢复/v 行使/vn 主权/n ，/w 澳门/ns 特别/a 行政区/n 政府/na 也/d 宣告/v 成立/v ，/w 澳门/ns 回归/v 这/r 一/m 民族/n 盛事/n 终于/d 圆满/ad 实现/v 。/w 
筹委会/j 依据/p 澳门/ns 特别/a 行政区/n 基本法/na 和/c 全国/n 人大/j 及其/c 常委会/j 的/u 有关/vn 决定/n ，/w 做/v 了/u 大量/m 卓有成效/i 的/u 工作/vn ，/w 为/p 特别/a 行政区/n 成立/v 后/f 的/u 顺利/a 运作/vn 奠定/v 了/u 坚实/a 的/u 基础/n 。/w 
我国/r 第一/m 个/q 西部/f 开发/vn 研究院/n 日前/t 在/p 四川/ns 大学/na 成立/v 。/w 
这家/r 有/v 40/m 多/m 年/q 历史/n 、/w 1100/m 多/m 人/n 的/u 大型/b 企业/n ，/w 成立/v 时/Ng 曾/d 得到/v 中国/ns 的/u 帮助/vn ，/w 1994年/t 又/d 从/p 中国/ns 昆明/ns 引进/v 一/m 条/q 先进/a 的/u 制/v 丝/n 生产线/n ，/w 现在/t 已/d 成为/v 越南/ns 北方/f 最/d 现代化/v 的/u 烟厂/n ，/w 年产/v 香烟/n 能力/n 3亿/m 盒/q ，/w 牌号/n 15/m 个/q 。/w 
例如/v ，/w 成立/v 于/p 1984年/t 、/w 拥有/v 5000/m 名/q 职工/n 的/u 河内/ns 纺织/n 总公司/na ，/w 80％/m 的/u 产品/n 可以/v 出口/v 。/w 
遵照/v 关于/p 进一步/d 整顿/v 和/c 规范/v 期货/n 市场/n 的/u 通知/n 精神/n ，/w 上海/ns 金属/n 交易所/n 、/w 上海/ns 商品/n 交易所/n 、/w 上海/ns 粮油/j 商品/n 交易所/n 实行/v 合并/vn ，/w 组建/v 上海/ns 期货/n 交易所/n ，/w 并/c 于/p 1999年/t 12月/t 26日/t 正式/ad 成立/v 。/w 
大连/ns 商品/n 交易所/n 从/p 1993年/t 2月/t 成立/v 到/p 今天/t ，/w 不断/d 发展/v 壮大/v 。/w 
国家/n 煤矿/n 安全/an 监察局/n 成立/v 
重庆市/ns 西部/f 大/d 开发/v 工作/vn 领导/vn 小组/na 成立/v 于/p 去年/t 年底/t ，/w 市委/n 书记/n 贺/nr 国强/nr 担任/v 领导/vn 小组/n 组长/n 。/w 
据/p 北京/ns 1月/t 10日/t 电/n （/w 陈/nr 宗刚/nr 、/w 徐/nr 江善/nr ）/w 企业/n 不/d 分/v “/w 三资/j ”/w 、/w 民营/b 、/w 国有/vn ，/w 人才/n 不/d 分/v 中央/n 、/w 市属/b 、/w 外地/s ，/w 北京/ns 高级/a 经营/vn 管理/vn 人才/n 和/c 高新科技/n 人才/n 发展/vn 服务/vn 中心/n 今天/t 在/p 中关村/ns 科技/n 园区/n 挂牌/v 成立/v 。/w 
亚太/j 议会/n 论坛/na 于/p 1993年/t 1月/t 在/p 东京/ns 成立/v ，/w 其/r 宗旨/n 是/v 让/v 亚太地区/j 的/u 国会/n 议员/n 有/v 机会/n 探讨/v 共同/d 关心/v 的/u 事项/n ，/w 并/c 在/p 国际/n 场合/n 提/v 出/v 建议/n ，/w 加深/v 理解/vn 本/r 地区/n 内/f 的/u 政治/n 、/w 经济/n 、/w 社会/n 和/c 文化/n 等/u 方面/n 的/u 情况/n 。/w 
云南/ns 省政府/na 采购/vn 中心/n 成立/v 11/m 个/q 月/n 来/f ，/w 节约/v 财政/n 资金/n 1468万/m 元/q 。/w 
香港/ns 中华/nz 出入口/j 商会/na 成立/v 于/p 一九五四年/t ，/w 目前/t 有/v 来自/v 近/v 六十/m 个/q 行业/n 的/u 商号/n 和/c 个人/n 会员/n 三千/m 多/m 名/q 。/w 
截至/v 1999年/t 12月/t 31日/t ，/w 中国/ns 国际/n 航空/n 公司/n 实现/v 了/u 安全/ad 飞行/v 45/m 周年/q ，/w 取得/v 了/u 成立/v 以来/f 从未/d 出/v 安全/an 事故/n 的/u 喜人/a 成果/n ，/w 创造/v 了/u 世界/n 领先/vn 纪录/n 。/w 
当局/n 成立/v 了/u “/w 团结/v ”/w 竞选/vn 联盟/n ，/w 并/c 在/p 短短/z 两/m 个/q 月/n 的/u 准备/vn 后/f 取得/v 了/u 国家/n 杜马/nz 选举/v 的/u 胜利/vn 。/w 
两/m 国/n 决定/v 通过/p 兄弟/n 间/f 的/u 友好/a 协商/vn 方式/n 解决/v 领土/n 争端/n ，/w 并/c 成立/v 两/m 国/n 最高/a 混合/vn 委员会/n 加强/v 相互/b 经济/n 合作/vn 。/w 
两/m 市/n 分别/d 成立/v 了/u 由/p 书记/n 和/c 市长/n 任/v 指挥长/n 的/u “/w 城市/n 防洪工程/n 建设/vn 指挥部/n ”/w ；/w 在/p 工程/n 质量/n 上/f 实行/v 终身/n 负责制/n ，/w 明确/v 市长/n 是/v 工程/n 质量/n 行政/n 领导/n 第一/m 责任人/n 。/w 
几/m 年/q 前/f ，/w 巴拿马/ns 通过/p 法律/n 程序/n 成立/v 了/u 两/m 洋/Ng 地区/n 管理/vn 局/n ，/w 负责/v 管理/v 接收/v 的/u 不动产/n 和/c 开发/vn 工作/vn 。/w 
为了/p 听取/v 各国/r 海运商/n 对/p 运河/n 管理/vn 的/u 意见/n ，/w 运河/n 当局/n 已经/d 成立/v 了/u 一个/m 顾问/n 委员会/n ，/w 邀请/v 世界/n 上/f 知名/a 的/u 海运/vn 专家/n 参加/v ，/w 集思广益/i ，/w 这/r 不失/v 为/v 明智之举/l 。/w 
为此/d ，/w 在/p 去年/t 底/f ，/w 国会/n 通过/v 了/u 王冠法/n ，/w 并/c 成立/v 了/u 以/p 总统/n 为首/v 的/u 王冠/n 委员会/n 。/w 
针对/p 群众/n 迫切/ad 希望/v 加快/v 国有/vn 企业/n 发展/vn 的/u 问题/n ，/w 市委/n 、/w 市政府/n 从/p 实际/n 出发/v ，/w 出台/v 了/u 以/p 产权/n 制度/n 改革/vn 为/v 重点/n 的/u 《/w 黄石市/ns 推进/v 国企/j 改革/vn 36/m 条/q 意见/n 》/w ，/w 并/c 成立/v 专门/b 班子/n 加大/v 力度/n 推进/v 国企/j 改制/v 改组/v 。/w 
《/w 按/p 国际/n 规则/n “/w 打/v 篮球/n ”/w 》/w 、/w 《/w 成立/v 证券/n 交易所/n 是/v 重要/a 的/u 改革/vn 成果/n 》/w 等/u 文章/n 给/p 我们/r 提供/v 了/u 一个/m 线索/n ：/w 
一些/m 地方/n 和/c 部门/n 专门/d 成立/v 了/u 由/p 党委/n 、/w 政府/n 、/w 纪委/j 和/c 组织/vn 、/w 人事/n 、/w 审计/vn 部门/n 主要/b 领导/n 组成/v 的/u 考核/vn 领导/vn 小组/n ，/w 全面/ad 指导/v 责任/n 考核/vn 工作/vn 。/w 
该会/r 日前/t 举行/v 的/u 新/a 一/m 届/q 理事/n 会议/n 决定/v ，/w 将/d 成立/v 企业/n 打假/vn 工作/vn 委员会/n 统一/ad 部署/v 打假/v 工作/vn 。/w 
去年/t 5月/t ，/w 公司/n 与/p 中央/n 国家机关/l 烹饪/vn 协会/na 联合/v ，/w 成立/v 了/u 中央/n 国家机关/l 烹饪/vn 协会/na 北京/ns 亚世达/nz 配送/vn 中心/n 。/w 
四川/ns 成立/v 西部/f 开发/v 研究院/n 
本报/r 北京/ns 1月/t 9日/t 讯/Ng 中国/ns 科学院/n 和/c 今天/t 在/p 此间/r 宣布/v 正式/ad 合作/v 成立/v 中国/ns 科学院/n D/w 国情/n 研究/vn 中心/na ，/w 并/c 聘请/v 著名/a 国情/n 研究/vn 专家/n 胡/nr 鞍钢/nr 教授/n 担任/v 中心/n 主任/n 。/w 
村里/n 和/c 乡里/n 报/v 的/u 数字/n 都/d 不/d 可能/v 成为/v 法定/b 数字/n ，/w 到/v 了/u 县/n 里/f 还有/v 可能/v 改动/v ，/w 县/n 统计局/n 负责人/n 说/v ，/w 他们/r 有/v 个/q 农调队/j ，/w 在/p 全县/n 搞/v 了/u “/w 十/m 村/n 百/m 户/q ”/w 抽查/v ，/w 以/p 此/r 确定/v 全县/n 的/u 人均收入/n ，/w 如/v 各/r 乡/n 报/v 来/v 的/u 数字/n 与/p 农调队/j 上下/f 不/d 差/v 3％/m ，/w 乡里/n 的/u 数字/n 即可/v 成立/v ，/w 如果/c 超出/v 这个/r 数/n ，/w 县/n 里/f 就/d 有/v 权/n 更改/v 。/w 
概念/n 上/f ，/w 这个/r 逻辑/n 可以/v 成立/v 。/w 
在/p 反复/d 试验/v 中/f ，/w 证实/v 了/u 用/p 干热/a 的/u 手段/n 达到/v 湿/a 热/a 的/u 效果/n 完全/ad 成立/v 。/w 
据/p 人类/n 学家/n 托默/nr 说/v ，/w 在/p 烟草业/n 的/u 法律/n 代理人/n 挑起/v 的/u 诉讼/vn 中/f ，/w 他们/r 正是/v 充分/a 地/u 利用/v 了/u 这/r 一/m 点/q ，/w 认为/v 吸烟/v 致癌/v 的/u 比例/n 低于/v 95％/m 这/r 已经/d 比/p 100％/m 低/v 很/d 多/a 了/y 同时/c 科学家/n 们/k 还/d 不/d 能/v 明确/a 地/u 描述/v 吸烟/v 影响/v 健康/a 的/u 生化/j 途径/n ，/w 所以/c 吸烟/v 致癌/v 的/u 说法/n 根本/d 不/d 能/v 成立/v 。/w 
根据/p 巴/j 有关/vn 法律/n ，/w 如果/c 法庭/n 最后/f 裁定/v 上述/b 罪名/n 成立/v ，/w 谢里夫/nr 将/d 有/v 可能/n 被/p 判处/v 死刑/n 或/c 终身/n 监禁/v 。/w 
如果/c 涂改/v 过/u 的/u 证据/n 被/p 认定/v ，/w 泰利/nz 公司/n 为/p 开发部/n 提供/v 的/u “/w 担保金/n ”/w 将/d 变为/v 泰利/nz 公司/n 向/p 广厦/nz 公司/n 的/u “/w 投资/vn ”/w ，/w 就/d 成/v 了/u 广厦/nz 公司/n 的/u 投资方/n 之一/r ，/w 曾/nr 祥国/nr 就/d 不/d 是/v 广厦/nz 公司/n 唯一/b 的/u 投资人/n ，/w 他/r “/w 侵占/v 公司/n 10万/m 元/q ”/w 的/u 罪名/n 就/d 能够/v 成立/v 。/w 
1999年/t 6月/t ，/w 贵阳市/ns 中级/b 人民法院/l 作出/v 判决/vn ，/w 认定/v 曾/nr 祥国/nr 侵占/v 公司/n 10万/m 元/q 证据/n 不足/a ，/w 侵占/vn 罪/n 不/d 能/v 成立/v ，/w 宣告/v 曾/nr 无罪/v 。/w 
他们/r 被/p 控/v 犯有/v 劫机/v 、/w 绑架/v 、/w 谋杀/v 及/c 教唆/v 犯罪/v 等/u 罪行/n ，/w 如果/c 罪名/n 成立/v ，/w 谢里夫/nr 等/u 人/n 可能/v 被/p 判处/v 死刑/n 或/c 无期徒刑/l 。/w 
保险/n 合同/n 一经/d 成立/v ，/w 即/d 在/p 双方/n 当事人/n 之间/f 产生/v 一定/b 的/u 民事权利/l 和/c 民事/b 义务/n 。/w 
保险/vn 合同/n 成立/v 后/f ，/w 投保人/n 应/v 按/p 签订/v 的/u 保险/n 合同/n 规定/v 的/u 内容/n ，/w 按时/d 、/w 按/p 数/n 向/p 保险人/n 交付/v 保险费/n 。/w 
投保人/n 提/v 出/v 保险/vn 要求/n ，/w 经/p 保险人/n 同意/v ，/w 双方/n 就/p 合同/n 条款/n 达成/v 协议/n ，/w 保险/vn 合同/n 即/d 告/v 成立/v ，/w 投保人/n 有权/v 从/p 保险人/n 处/n 及时/ad 取得/v 保险人/n 签发/v 的/u 保险单/n 或/c 其他/r 保险/n 凭证/n ，/w 载明/v 双方/n 约定/v 的/u 合同/n 内容/n ，/w 作为/v 被保险人/n 在/p 发生/v 保险/vn 事故/n 时/Ng 索赔/v 的/u 依据/n 。/w 
由此/d ，/w 我们/r 想/v 真切/a 地/u 听听/v 读者/n 的/u 声音/n ，/w 请/v 读者/n 就/p “/w 一/m 张/q 清单/n 何其/d 难/a ”/w 的/u 话题/n 发表/v 自己/r 的/u 看法/n ，/w 特别/d 希望/v 卫生/an 行政/n 管理/vn 部门/n 、/w 医护/j 人员/n 、/w 患者/n 等/u 都/d 来/v 参与/v ，/w 让/v 别人/r 听听/v 你/r “/w 清单/n 背后/f 的/u 故事/n ”/w ，/w “/w 给/p 清单/n 对/p 医院/n 最终/d 是/v 好/a 是/v 坏/a ”/w ，/w “/w 技术/n 有/v 难度/n 说/v 能/v 成立/v 吗/y ”/w ，/w “/w 清单/n 意识/n 说明/v 了/u 什么/r ”/w 等/u 。/w 
这些/r 理由/n 是/v 根本/d 不/d 能/v 成立/v 的/u ，/w 也/d 绝对/d 不/d 能/v 得出/v 台湾/ns 可/v 以/p “/w 中华/nz 民国/n ”/w 的/u 名义/n 自立/v 为/v 一个/m 国家/n 和/c 海峡/n 两岸/n 已经/d 分裂/v 为/v 两/m 个/q 国家/n 的/u 结论/n 。/w 